【尷尬】學警畢業步操蝦碌 甩帽又甩 beat

作為一名學警，最期待的一定是結業禮在一眾親友面前威風凜凜步操的畫面，不過早前網上流傳一段影片，有畢業學警在結業步操上出現「蝦碌」場面，不但警帽跌落，而且跟不上拍子，畫面讓人發笑。

早前一段學警步操的影片於社交平台瘋傳，當時一班學警正在進行步操，從影片可見，其中兩名學警站在最前排位置，帶領身後的同僚前進，其中一名學舉行右手作敬禮姿勢時，不慎撞跌警帽，他立即調整帽子，但整個人卻跟不上拍子，與其他人格格不入，畫面十分滑稽。

影片於吸引網民熱烈討論，不少人都表示這段步操影片十分灰諧，也有網民估計這位學警會被上級懲罰。

影片:

強國

係啦 香港用英式步操

支那

公安
一睇套衫就知

中式部操
香港仲係跟英式
一睇就知唔係香港
香港學警係黃竹坑操場passing-out
絕對唔會踩泰坦地

利申：制服團隊

香港警察個d 叫港式, 邊有人操嘅時候係到唱happy birthday

人工已袋，理撚得你

弱國？

內地d紀律部隊呢十幾年跟哂香港紀律部隊d服裝設計
有時一眼望埋去根本分唔到

成班小丑

係，交通最似
之前發夢聽過退役d工具會運上去抄考
衫/車都係

深圳件衫同香港一樣

香港

深圳

d強國人成日打飛機話中式步操（其實係俄式）齊，威武，唔知比條片佢哋睇有咩反應

抄俄式呢樣真
啲人成日話解放軍操得幾型
咪又係抄 睇完俄佬再講

以我所知係goose step
俄羅斯有用, 但係話俄式唔準確

👨‍🏭👨🏻‍🏭👨🏼‍🏭👨🏽‍🏭👨🏾‍🏭👨🏿‍🏭

一句話俄式的確唔準確

goose step 起源於法國（好似係
傳下傳下傳到蘇聯
當年共産黨立國 蘇聯幫咗好多
應該係當時引入咗呢種操法
所以我理解係中抄俄

其實俄佬都係抄人
所以唔可以叫俄式步操
佢係來自歐洲既普魯士軍隊，所以要叫就叫正步或者普魯士式步操
(雖然同原本既普魯士軍隊操法已經有啲改變)

都有一種講法係
當時既法國皇帝拿破崙喺閲兵時見到步兵無黎精神
所以佢班將軍就參考鵝既行路方式
開創左[鵝步]
即宜家既正步
不過呢個講法少人信啲

跟住就好似歷史咁
納粹德國同蘇聯仲有好多國家
包括大陸同民國政府初年都有用

俄式有兩隻goosestep，第一隻係禮步(28:57)，俾儀仗隊用，要擺手，有時隻腳會踢到同地面平行(25:52)，第二隻係普通正步(37:43)，雙手唔郁，會彈下彈下，不過我佬大隻，所以好型
PLA係學第一隻嘅擺手同腳，減少手擺幅度，腳唔會踢太高，就返亞洲人身材
北韓就係學第一隻嘅高腳，加第二隻嘅手，所以彈得仲勁，但北韓人又矮又細粒，所以好7
中共連喺車上面嗌 “同志們好”都係抄俄佬，睇9：55
總之強國全套閱兵禮儀，模式都係抄俄佬
BTW. 24:05 全場大嗌“pya”之後播國歌果下真係好撚型好撚霸氣

大陸黎架

睇智利軍隊啦
跟足曬普魯士軍隊

其實結業步操有咩用?
同解放軍摺被一撚樣
睇唔出對戰力有咩關係

呢d支那警察係咁架啦 又唔係皇家警察 尊嚴對佢地都冇用架啦

好耐之前唔係有新聞話要香港啲紀律部隊轉中式步操？？

軍威
榮耀感？

好撚齊

2粒花一baan都做交警
大陸真係亂鳩黎

屌係地鐵睇, 笑到我停唔撚到 又忍唔住係咁重播

我地dem beat 都齊過佢

北韓步操好好笑
彈下彈下咁

唔做得嫁咩
香港都見過

這是正式錄用的警察嗎

睇到佢猛咁偷望人隔離隻腳個節奏但又唔記得放低手就笑左出黎

張太呢排做咩撈埋娛樂台

屌，柒左。。cc台黎

好有娛樂性

應該會從此比人改外號『甩必』之類

佢望住隔離個個想跟返個beat 但一路都跟唔返笑撚到仆街

唔怪得無間道要余文樂警個禮黎睇下喇

小美
我本身蒲開娛樂台嫁
但依家全部都係kpop嘢
唯有敗走

一齊重振聲威啦
期待你啲hehe post